\chapter*{Wiederholung/Rückblick Lineare Algebra 1}
\begin{itemize}
  \item \(K\) - Körper 
  \item \(V, W\) - endlich dimensionale Vektorräume
  \item \(B = (v_1, \hdots, v_n)\) Basis von \(V\)
  \item \(C = (w_1, \hdots, w_n)\) Basis von \(W\)
  \item \(f: V\rightarrow W\) linear \((f\in \mathscr{L}(V,W)\)
  \item \(A = [f]^B_C = 
    \begin{bmatrix}
      a_{1\,1} & \hdots & a_{1\,n}\\
      \vdots & \ddots & \vdots\\
      a_{m,1} & \hdots & a_{m\,n}\\
    \end{bmatrix}
    \in K^{m\times n}\) Darstellende Matrix von \(f\) bzgl. \(B\) und
    \(C\) 
    mit \(f(v_j) = \sum\limits_{i=1}^m a_{ij}w_i, \, j=1,\hdots, n\)
  \item VR-Isomorphismus
  		\begin{align*}
          M^B_C: \mathscr{L}(V,W) &\Rightarrow K^{m\times n}\\
          f & \mapsto [f]^B_C
        \end{align*}
  \item \(
    \begin{array}{c c} 
      Bild(f)& Bild(A)\\
      Kern(f)& Kern(A)\\
      Rang(f)& Rang(A)\\
      f\circ g& AG (\neq GA)\\
      f \text{ bij} & A \text{ invertierbar}\\
      f^{-1} & A^{-1}\\
      id_v, id_w& I_n, I_m
    \end{array}
    \)
  \item \includegraphics[width=.5\linewidth]{img/00-01-komm_diagramm.pdf}
\item \([f]^{\tilde{B}}_{\tilde{C}} = 
    \underbrace{[id_w]^C_{\tilde{C}}}_T
    [f]^{B}_C 
    \underbrace{[id]^{\tilde{B}}_B}_S\) oder \(\tilde{A} = TAS\)
\end{itemize}
\begin{definition}
  \(A, \tilde{A} \in K^{m \times n}\) heißen äquivalent, falls es
  invertierbare Matrizen \(T \in K^{m\times m}, S \in K^{n\times n}\)
  gibt, so dass
  \[\tilde{A} = T A S\]

  \[R: \left\{(A, \tilde{A}) \in K^{m\times n}\times K^{m \times n}
      \mid A, \tilde{A} \text{ Äquivalent}\right\} 
    \text{ Äquivalenzrelation}\]
\end{definition}

\begin{theorem*}
  Sei \(f \in \mathscr{L}(V,W)\). Dann gibt es Basen \(\tilde{B},
  \tilde{C}\) von \(V\) und \(W\), so dass 
  \[[f]^{\tilde{B}}_{\tilde{C}} = 
    \begin{bmatrix}
      I_r & 0\\
      0 & 0\\
    \end{bmatrix} \text{ mit } r = Rang(f) = dim(Bild(f))\]

\begin{proof}
  Seien \(B, C\) Basen von \(V\) und \(W\). 
  \(\Rightarrow A = [f]^B_C\).\\
  \(\Rightarrow \exists T_1, \hdots, T_p \in K^{m \times m}\)
  invertierbar: 
  \[T_p \cdot \hdots \cdot T_1\cdot A = 
    \begin{bmatrix}
      0&\hdots&0 & 1& * & \hdots & * & 0 & \hdots\\
      0&\hdots&0 & 0& 0 & \hdots & 0 & 1 & \hdots\\
      0&\hdots&0 & 0& 0 & \hdots & 0 & 0 & \hdots\\
    \end{bmatrix}
    \text{ in NZSF mit } r = Rang(A)\]
  Durch die Spaltenpermutation kann diese Matrix auf die Gestalt 
  \[\begin{bmatrix}
      I_r & A_{1 \, 2}\\
      0 & 0\\
    \end{bmatrix}
    = T_p \cdot \hdots \cdot T_1\cdot A\cdot P
  \]
  gebracht werden.\\
  Sei \(\tilde{S} = 
  \begin{bmatrix}
    I_r & -A_{1\, 2}\\
    0 & I_{n-r}\\
  \end{bmatrix}
  \) invertierbar.
  \[\Rightarrow \underbrace{T_p \cdot \hdots \cdot T_1}_T \cdot A
    \cdot \underbrace{P \cdot \tilde{S}}_S = 
    \begin{bmatrix}
      I_r & A_{1\, 2}\\
      0 & 0\\
    \end{bmatrix}
    \cdot 
    \begin{bmatrix}
      I_r & -A_{1\, 2}\\
      0 & I_{n-r}\\
    \end{bmatrix}
    = 
    \begin{bmatrix}
      I_r & 0\\
      0 & 0\\
    \end{bmatrix}
\]
\[
  \begin{array}{c c c@{,}c @{\Rightarrow} c}
    \tilde{v}_j := \sum_{i=1}^n s_{ij} v_i & \text{ mit } 
    & S = [s_{ij}] & B = (v_1, \dots, v_n) 
    & [id_v]^{\tilde{B}}_B\\
    \tilde{w}_j := \sum_{i=1}^m t_{ij} w_i & \text{ mit } 
    & T^{-1} = [t_{ij}] & C = (w_1, \dots, w_n)
    & [id_w]^{\tilde{C}}_C\\
  \end{array}
\]
\[[f]^{\tilde{B}}_{\tilde{C}} = [id_V]^C_{\tilde{C}} [f]^B_C
  [id_V]^{\tilde{B}}_B = TAS = 
  \begin{bmatrix} I & 0\\0 & 0\\\end{bmatrix}
\]
\end{proof}
\end{theorem*}

\paragraph*{Spezialfall}
\(V = W, f \in End(V):= \mathscr{L}(V,V)\)
\footnote{\(End(V)\) ist der Raum der Vektorraumendomorphismen über
    \(V\)}
\begin{center}
	\includegraphics[width=.25\textwidth]{img/00-02-komm_diagramm.pdf}
\end{center}\[[f]^{\tilde{B}}_{\tilde{B}} 
  = [id_V]^B_{\tilde{B}} [f]^B_B [id_v]^{\tilde{B}}_B = S^{-1}AS\]
\begin{definition} \(A, \tilde{A} \in K^{n \times n}\) heißen ähnlich,
  falls es eine Invertierbare Matrix \(S \in K^{n \times n}\) gibt, so
  dass
  \[\tilde{A} = S^{-1} A S\]
  \[
    R = \left\{(A, \tilde{A}) \in K^{n\times n}\times K^{n \times n}
      \mid A, \tilde{A} \text{ ähnlich} \right\} \text{
        Äquivalenzrelation}
  \]
\end{definition}






%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../Lineare_Algebra_2"
%%% End:
